落錯車！ 八歲兒質問父：如果無賣樓我哋會幾好

賣樓後的九年來一直租住單位至今，馬先生期間曾試過抽居屋卻落空，三年前樓價瘋癲時亦曾遇上業主加租兩成被迫遷，年紀細細的八歲兒子目睹也不禁問「如果我哋當年無賣層樓應該會幾好」父親只好向他詳細解釋，再補加一句勵志明言「如你日後有能力，你也可以自己賺錢買，爸爸未必有能力幫你置業，有樓留給你也未必是好事，自己要努力！」。

談及現時發展商不斷推出的新樓的劏房單位，馬先生認為不切實際：「二百呎究竟點一家人一起生活，我睇新聞見到好多人死慳死底，要家人協助上會比首期，死慳死底去供款，每日消費五十蚊，交通、食飯甚至連日用品每一樣都要慳住用，究竟係咪好事？！每日返工十幾二十個鐘，無基本消費娛樂，倘若日後樓市逆轉會點？！」

他認為不會刻意去追價入市，買不起物業也能夠生活，最重要心態自行調節，有地方可讓家人安頓下來，日常生活沒有影響便可。

無錢買樓就話姐

依種正宗抵撚死
個仔仲細你可以呃佢昨
大個仲唔笑柒兼怨鳩你?

有咩慘得過做錯決定

我老豆又係9年前賣樓
租屋交租仲慘過供樓
真係好on9

好柒

9年前即係2008? 金融海嘯賣然後搏再低吸？

無得好講啦命水黎

2015年9月，朋友同你講環海•東岸主打劏房戶，啲單位細到咁點住，仲要三年樓花期，呢啲盤狗都唔屌，扲嚟做一樓一鳳都厭細。你唔聽，你話，你返朝九晚八，買咁大間屋把撚咩，200呎單位執一執佢，即刻有SOHO Feel。雖然$17,000呎，三百幾萬真係貴咗D，但經紀同你講，自住唔怕趺，二十萬首期都唔洗，呢啲筍盤邊度搵？所以你勉強做咗九成半按買到個單位，唔算人生贏家，但都叫上咗車了咗心願。

2016-2017年樓市步入熊市，市區半新樓$10,000呎已成常態，朋友笑你層樓每呎已經跌咗五六千蚊，你話趺咁少好minor，只係技術性調整，個市實會升返，你發誓個盤升到三萬蚊呎個陣，你一定會日日問佢地買咗樓未，再日日同佢計，租人樓幫人賺咗幾多錢，日日同佢地班淡友廢青鞭屍。

2018年了，三年嚟你一直都承受緊熊市週期，你已經無理，因為你好開心，終於可以收樓自住，同你剛拍拖o既女朋友好雀躍咁陪你驗樓，但當佢入到屋發現單位只有二百呎四幅牆o既時候，你見到佢唔出聲眼濕濕，你知道唔多對路，你唯有笑笑口話單位細有細好，管理費段呎計，平都平好多，佢笑唔出，仲流咗一兩滴馬尿，佢最後只係口震震咁問咗句，點解間屋無房但有露台，你唔識答。

2019年初，女朋友終於諗到個藉口同你分手，可惜天意弄人，二百呎單位，唔扑嘢根本無嘢好做，所以住咗唔夠兩個月，佢已經比你搞大咗個肚，只能夠同你繼續生活落去。

2025年，你個仔六歲，有一日佢喊住咁放學，你問佢點解，佢喊住話同學小明間公屋又大又靚，點解你咁窮要住環海•東岸，你爭啲一時衝動掟咗你呢個不孝子落街，但一諗到個單位變凶宅又即跌兩三成o既時候，你停咗手，然後跪低攬住個仔，你喊住話，你錯在唔係窮，而係唔夠窮。

賣樓後的九年來一直租住單位至今...........年紀細細的八歲兒子目睹也不禁問「如果我哋當年無賣層樓應該會幾好」
個仔係媽個肚就知道賣樓件事?

屋企人可以主動講既

柒就認啦就係理d打飛機精神害人一世做奴

身邊都有人早幾年見升都放左層樓出去
諗住等跌果陣再買過
點知又係租到而家

高買低賣

你阿爺個阿爺個阿爺個阿爺仲係條精蟲嘅時候都知清兵入關啦

咪係
柒左仲要係到自欺欺人

有樓留比你未必係好事
難聽過粗口

八歲就識講呢啲，好恐怖

咪又係聽得多老豆老母係到怨

八歲就咁懂事

背景音樂

這記是香港

呢啲死炒狗真係抵撚死
炒到自己屋都冇埋，業黎架

3年前被加租逼遷

搬過間又細又吊腳過以前既 又要左揀右揀

八歲仔都知如果阿爸有層樓就唔洗咁啦

好明顯個老婆日日怨老公當年賣樓

有樓留俾你都未必係好事

呃細路

重點係個細路小學未讀完就同佢個老豆咁講
個社會真係愈黎愈痴撚線

宜家啲細路小學就識上thisav

大個實幫阿爸阿媽買重人壽保險
跟著。。。。

可能只係跟阿媽口水尾講
買樓係乜，小朋友未必知
呢個年紀中意去主題樂園啦
點會講得出咁老積既說話
小學三年級乍

都話左係比人加租逼遷先咁講
比人大屋搬細屋，小學一年班都識怨啦

好老竇

我細個只會怨老豆老母唔肯買玩具比我

有樓有人生

得一間屋都要學人炒, 仲有咩好講

無兩層樓揸手學人賣樓

跟呢篇燈文,去到2025年樓價先會跌

幾年前身邊有2個人賣樓,重成日叫我賣,
當時好似係689上任o個年,
之後兩年佢地又買返晒樓,但蝕水位又蝕租

一定係

係咪回帶 覺得睇過